★施永青：上一代港人很努力，今代的人較懶散 「發夢都同人睇緊樓㗎！」

施永青於節目中回顧早年創業環境時指，自己僅中學畢業，想在公司上位很難，走投無路下創業。創業必比打工辛苦：「我創業初期，發夢都同人睇緊樓㗎！」他指上一代港人創業很努力，今代的人較懶散，不願創業，當人要「衰到貼地，做乞丐」，才會願意考慮創業。

聖誕

X 你老母

再提多次大家：施永青同11哥係兩大社會害蟲黎

做人做到發夢都係番工搵錢
仲覺得自己好叻
呢啲死老野快撚啲中武肺咪可以長眠發夢囉

中國人夠勤力啦，咪又係六億人一千蚊，點解釋呀？
除非你想話中國人唔勤力嘅啫

衰到貼地仲點創業呀，廢青

聖誕快樂啦屍永青

那你努力生存吧

你炒熱個市都叫努力

做am730變左做文妓

廢到出呢啲文

做乞衣可以點創業

照咁睇習主席要全面小康咪即係危害中國經濟

暑假都未完就要我寄聖誕卡

上一代努力係因為佢地只要努力就有成果收成
屌佢老母 依家呢代唔係唔努力 係就算努力都發唔到圍 原因係咩 咪你呢D死廢佬 你試下你幾努力OT O到傻 但最後搵既銀 供唔到樓生活都有問題 你睇下你仲會唔會咁車大炮

佢知唔知道香港人工時幾長？
全球第一啦
仲可以屈懶散
wtf

D樓炒到咁 你買埋我個份

衰到貼地仲要創業??
不過施永青先生,你人生除左奶極權搵錢之外仲有咩生存意義?
因為要奶極權,連講D赤匪唔鐘意架野都唔得,你真係仲有生存意義?

其實香港人仲好努力做奴隸嘅
又唔好俾佢呃到

樓主就係人板，叫人拎綜援，不勞而獲

我想笑
上一代努力

上一代做保險淨係返個朝早 下午係收工
上一代做地產根本買樓自己動上門
股票唔洗講啦
實業 唔係香港利用中国未開放 又成堆惠己政策 仲有擋外資入場 香港通通過河濕腳咁做生意

同我講努力

施永青真on9
唔係食正條水佢同街邊廢老一柒樣

仲有呀 唔好講乜柒獅子山精神 包裝呃鳩人架咋 獅子山掛banner 用架

仲有呀 以前有童工 唔見你個仔去打 唔夠努力呀

你唔做到死，佢地點un un腳都富豪生活?

SAD BUT TURE

上一代D人好努力?
咁點解仲有咁多廢老要住公屋同攞綜緩??
應該個個都有樓收租先啱架

唔食正條水經濟起飛，你都地底泥咁打緊工炸，垃圾

呢一代人要面對一個政權將啲搵錢機會霸晒俾自己人

啲資源一早就畀你哋啲人拎曬啦,你出世得著時食正最多機會嘅時代o者

就係佢地幫手炒到D樓貴一貴

下一代人好辛苦咁生活

佢早出世坐到順風車就牙斬斬.

而家出世佢咪又係比人話好食懶飛. 讀書唔成爛鬼後生

上一代英治 下一代係活係主權移交

唔使講多，驗武肺個快速方法好似拎唔到政府funding，因為創科機會只能批俾蝗室人員

佢唔驚俾人捉去用銀紙塞爆個肛門？

咁有骨貪咪又係拎政府資助

咁丹麥挪威人一定全部都係廢青

佢根本冇認真坐低望吓呢一代後生面對嘅市場環境，邊啲人會知？王維基呢種人就會知，施永青呢啲....so blind to see the truth

仲賤撚到話自己係社會主義者,簡直侮辱咗馬克思.

2005年後出世既靚仔話我世呢啲80後好努力，我受之無愧。

屌你老母屄，日撚日返9放9返6日。

食屎啦，廢佬，你而家叫你直踩24個鐘打通頂麻雀都頂唔順，仲講話以前可以直踩48個鐘，邊個信。

好努力做港豬！

此圖直接說明後期資本主義的情況，與國富論中的美好的初期資本主義南轅北轍，截然不同

好勁 我發夢收到聖誕卡咋

垃圾屍永青聖誕快樂wo 屌你老母！

有冇夢到重用聖誕咭？

唔通地攤經濟就係創業

得啦得啦，我去英國努力，你班廢佬慢慢等支那人取代你啦

呃鳩人買泰國樓花搞到人血本無歸

無人care條廢老up乜，
而家做aa做到當街開拖都叫唔夠努力？

只顧搵錢就係努力，口腔期嘅垃圾廢老
所以香港咪搞成咁

牛夠勤力啦

八十年代食正條水 智障都買到樓啦

確實係,,,,當年搵錢真係幾易
老細求人打工

只有精力過盛既人先有本錢發夢
呢個年代只有昏迷，沒有睡覺呢一回事

Merry Christmas

點解有冇懶人包

同人睇樓
不事生產
仲要大大聲

垃圾都出嚟講野

多得你呢代先咁辛苦

其實想年青人尊重前輩唔係靠把口 唔係靠你幾有錢 而係靠一啲基本功

最基本就係學歷 但你學歷冇唔緊要 有一技之長 幫自己打江山 一定都會好多人尊重

問題你班地產狗/保險狗/基金狗有乜撚嘢過人之處？
講到尾咪又係好彩d, 識得所謂嘅「人情世故」男嘅做狗，女嘅做雞，應酬下，呢啲就係技術？

偏偏呢班人就最撚大聲 有錢又未到最有錢

too fake
外國買林寶平近半 要買多部邊洗半年

點解條垃圾既文有報紙登 係咪物以類聚

收皮啦聖誕青，好撚柒煩呀你

收皮啦

This guy is pathetic!

聖誕快樂

聖誕快樂呀屌你老母死廢老

只不過係一個食中大水喉嘅廢物賤種

咁嘅嘢都講得出, 睇你幾時種武肺死

去北韓都有人做勝利者啦，去啦。

揾6000一個月
d新樓樓價跌到30萬
邊會有人買唔起
講收成期果d
正正係透支晒香港既土地 同 資源

屌你老味，香港人個個月為左衣食住行，做撚到隻狗咁，
訓都唔夠訓，有其他興趣都未有時間去培養
仲同我講創業？都on99架

通街廢老
又係咪佢嗰代？

橙，上一代d人死晒都唔知點算

佢做乜啫？

元朗黑夜 百鬼夜行

用音樂記錄真相希望大家入嚟支持一下

如果我報係咪可以見到本人開尻佢波

半桶水既人最大聲係不變既道理

上次黃毓民話佢後生係馬克思信徒,佢好尷尬

時代都唔同，你個代經濟大過一切，地球資源都用得七七八八，而新一代係講持續發展，保育同發展取得平衡，保持地球資源永續，癈佬點會明呀！

咪係

叫自己仔女創業唔好俾錢佢地嘛，自己咪又係叫自己仔女幫自己打工，今代人懶施永青係幫兇

佢同長毛都係馬克斯信徙，崇拜古巴名人哲古華拉，所以長期都係長毛金主。

白頭佬都係馬克思嘅信徒.

除咗𨳒佢老母，老婆，個女，就係𨳒佢屎眼！

百幾年前留辮添呀，你跟啦，陷家產

上一代人聖誕快樂, 今代人聖誕快樂

又係死廢青

果陣做地盤都買到幾層樓

資本主義初期

To the Motherfuckers:

Ten thousands Iron Fist are coming to you.

我好努力架我發夢都推緊你老母去接客，推你老豆去搞你老婆，我仲用槍指住你幫手拍片

去創業先比你班老屎忽話 發夢，不切實際，會叫你不如買樓收租，買收租股。

真心有人去做，先發現個大環境根本唔鼓勵人去搶，租金政策等等限制大。

到有人用新思維/模式去做得起，你呢班既得利益者就會話，打破市場平衡，用權勢去壓制。（然後轉頭自己走去做）

跟住最後再出文話：現在年輕人太懶散了。

廢老既死穴應該係武肺

搶曬啲物業再話下一代唔努力

支那賤畜屍永清

Every time I hear their voice, see and face and smell the stench from their nasty pussy, I am angry again.

夠鐘收聖誕卡喇冚家剷

時勢造英雄，好彩以為自己有料

白撚痂 做又三十六 唔做又三十六 睇吓你會點,根本唔係呢個時代搏殺既人講條毛咩

咁又係, 上一代由大陸落黎自身自力唔靠政府, 近幾代由大陸閪落香港即拿老綜, 屌佢老母仲嫌政府資助少好撚大分別

佢刷完存在感未

The Motherfuckers always tell us to dream on.

上一代有聖誕節 今代都有聖誕節

支那肺炎死全族

[營救理大及多項案件共至少68名手足]7月22號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

老貓ching pin please

發夢都未買到樓仲要睇

希望佢就算中左武肺都可以繼續同客睇樓

照這講法，香港咪好多人將會創業？？！！

最憎呢啲自我感覺良好既老而不
試下出世係8，90年代
唔靠父幹睇你點撚樣有屋住

上一次我冇嘢撈都可以做下小販
唔洗全家餓L死
而家?
政府福利俾晒新移民
大公司又話唔愛國唔請
講上一代
我上佢老母

上一代
X上一次

佢地呢代人d錢都係共產黨比架
而家咪要出黎還
做人做到咁冇尊嚴不如窮得有骨氣

一個地產老闆講出黎特別有說服力！ 真心佢自己唔覺得醜咩！

你炒到d樓咁貴
兒家一代幾努力都無用

lm

佢間仆街公司做中間人，，叫人去Thai買樓個單野，，即翻錢比人未？

D 牛好努力，淨係要水同草就夠，人類又懶又貪心

扮咩嘢呀～明明就係發緊聖誕夢。